[第三間大陸銀行爆煲] 恒豐銀行-傳獲山東省注資

【明報專訊】內地中小型銀行接連「爆煲」，繼包商銀行及錦州銀行後，再有銀行需要被接管及注資打救。內地《財新網》報道，恒豐銀行將增資擴股，山東省將通過旗下平台，承諾注資恒豐銀行300億元（人民幣，下同），成為恒豐銀行第一大股東，確保恒豐銀行的省屬金融企業的地位。同時，中央匯金投資有限公司將成為戰略投資者，但參股比例將少於20％。

匯金公司為戰略投資者
恒豐銀行是全國12家之一、山東唯一一家全國性股份制商業銀行，因此市場普遍認為，其出現資金問題，情况較此前的包商銀行與錦州銀行更加嚴重，因為包商銀行主要與肖建華的「明天系」資金鏈斷裂有關，而錦州銀行只是地方性銀行，但恒豐銀行規模則較大，總資產超過一萬億元，是這3家出現問題的銀行當中最大的。

恒豐銀行大股東原屬煙台市的國有投資公司，新加坡大華銀行為第二大股東。該行上一次公布年報已是2016年，當時披露該行總股本111.94億股，總資產1.2萬億元，貸款4300億元，不良率1.78％。但其後兩年的年報均「難產」，且連續兩任董事長因事被免職。